進口慘錄負增長 12月中國進出口遠遜預期

中國公佈12月及全年進出口總值，其中12月進出口數據均遠遜預期，出口更錄負增長。以人民幣計算，12月進口總值11,399億元人民幣，按年下跌3.1%，較上月跌9.7%，遠遜預期的增長12%；出口總值15,349億元人民幣，按年微升0.2%，較上月跌0.9%，亦低於預期的6.6%。

下降 都講成增長加個負

-3.1 vs 12%